市民︰知新空管有問題仲買?

市民︰知新空管有問題仲買?

14,193
Initial ImagePlay Button Image
適中字型
較大字型

【本報訊】民航處採用的新空管系統，早前發生航機資訊於雷達上消失26秒事件。民航處處長李天柱（圖）昨出席電台節目時表示，系統供應商雷神公司本周初會派高層來港，檢視系統有否其他地方要改善。有聽眾批評民航處罔顧航空安全及人命，以價低者得方式採用雷神的系統。
李天柱昨日表示，新系統是非常複雜的電腦程式，啟用初期難免出現預計不到的情況。供應商雷神公司雖已就航機資訊於雷達上消失26秒事件提交報告，但該公司本周初會派高層來港檢視系統有否地方要改善。對於會否要求雷神賠償，他指需先研究合約條款，供應商合約仍未完結，不需擔心難以追討賠償。

民航處稱非價低者得
除香港外，只有少數機場如印度及杜拜等採用新空管系統。李天柱不評論新空管系統在其他機場的表現。有聽眾質疑民航處以價低者得方式招標買新空管系統，「你明知第二啲地區都用呢套系統，都有問題，點解仲要去買，同埋價低者得」，「我哋𠵱家唔係外判俾人做清潔，呢個係安全，人命攸關，點可以價低者得？應該安全第一」。
李天柱表示，新空管系統在香港的招標過程公平公開，民航處接獲5份標書，先就技術方面作評估，符合要求後再評估價格，總評份最高分才獲合約，並非價低者得。有50年經驗的雷神總評分最高，香港舊空管系統也來自雷神，運作18年並沒有問題。
對於聖誕新年假期加密航班會否增加安全風險，李天柱表示，現時機場每小時最多可處理68班航班，非繁忙時段有空間增加航班，不影響航空安全，日前成立5人專責小組跟進新空管問題，並非「自己人查自己人」，希望本月召開首次會議。
■記者陳沛冰

上一則
高院批准覆核原居民享丁權

下一則
黑粒襲名城食水500戶壞熱水爐 沖涼凍冰冰居民叫苦

唔買邊有回佣

拍版條友去咗賣雷神間公司做乜尻總經理之類

真定假呀

消息指，曾任民航處總航空交通管制主任的梁沛光，退休後獲民航處重新招聘為合約工，並加入評審委員會審標，挑選了Autotrac3，但2012年正式離開民航處後，即轉投雷神分判商「建聯工程設備」。

舊聞嚟，無跟開？

咁都無人查

查佢嗰個都想退休有水揾

大家識做

成班公務員無人想斷自己米路

中藥港數碼港貪污港

咁明顯都唔查